@prefix : <http://mapping.example.com/> .
@prefix a-arc: <https://w3id.org/arco/ontology/archive/> .
@prefix d2rq: <http://www.wiwiss.fu-berlin.de/suhl/bizer/D2RQ/0.1#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix dcatapit: <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#> .
@prefix fnml: <http://semweb.mmlab.be/ns/fnml#> .
@prefix fno: <https://w3id.org/function/ontology#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/spec/> .
@prefix ql: <http://semweb.mmlab.be/ns/ql#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rml: <http://semweb.mmlab.be/ns/rml#> .
@prefix rr: <http://www.w3.org/ns/r2rml#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .


###########METADATI###################

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type> a dcatapit:Dataset,
    skos:ConceptScheme, dcat:Dataset;
  dc:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/NEVER>;
  dc:description "Vocabolario controllato relativo ai tipi di consistenze nel dominio archivistico"@it;
  dc:identifier "archivesConsistencyType";
  dc:modified "2025-01-28"^^xsd:date;
  dc:rightsHolder <http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/m_bac>;
  dc:title "Vocabolario controllato consistenze archivi"@it;
  rdfs:comment "Vocabolario controllato relativo ai tipi di consistenze nel dominio archivistico"@it;
  rdfs:label "Vocabolario controllato consistenze archivi"@it;
  dcat:distribution <https://w3id.org/italia/data/distribution/archives-consistency-type.csv>;
  dcat:keyword "Archivi", "Consistenze";
  dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC> .

################### DISTRIBUZIONE #######################
<https://example.lod.it/data/distribution/archives-consistency-type.csv> a dcatapit:Distribution,
    dcat:Distribution;
  dc:description "Distribuzione N1 del dataset Linked Open Data relativo ai valori controllati delle consistenze dei documenti nel dominio archivistico"@it;
  dc:format <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/>, <https://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/csv>;
  dc:title "Distribuzione csv del vocabolario controllato per le consistenze nel dominio archivistico"@it;
  rdfs:comment "Distribuzione N1 del dataset Linked Open Data relativo ai valori controllati delle consistenze dei documenti nel dominio archivistico"@it;
  rdfs:label "Distribuzione csv del vocabolario controllato per le consistenze nel dominio archivistico"@it;
  dcat:accessURL <https://www.dati.gruppo.it/api/composition/uni_bo/rows.csv?accessType=DOWNLOAD>;
  dcat:downloadURL <http://spcdata.digitpa.gov.it/data/contrattiLotto1.nt> .

################# MAPPING CONSISTENZE ##########################

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/album> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Album"@en, "Album"@it;
  skos:definition "A volume of blank pages, bound or loose leaf, used to collect photographs, documents, clippings, and the like."@en,
    "Quaderno o libro rilegato per raccogliere versi, firme, ritratti, cartoline, ricordi, o per altri usi particolari"@it;
  skos:notation "album";
  skos:prefLabel "Album"@en, "Album"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/archivesbox> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Archives box"@en, "Pacco"@it;
  skos:definition "A container made from materials appropriate for the long-term storage of archival materials."@en,
    "Unità di consistenza. È il contenitore nel quale vengono raccolti e conservati i fascicoli o - nel caso di atti singoli non raggruppati in fascicoli - i documenti sciolti. Si usano come sinonimo di busta le parole faldone e cartella. Si possono trovare usate nello stesso senso anche le parole mazzo, fascio, pacco, filza"@it;
  skos:notation "archivesbox";
  skos:prefLabel "Archives box"@en, "Pacco"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/brochure> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Brochure"@en, "Opuscolo"@it;
  skos:definition "A short printed work, sometimes a leaflet, providing general information about an organization or service."@en,
    "Breve opera, libretto di poche pagine: un o. di critica storica; gli o. morali di Plutarco; oggi si dice spec. di pubblicazioni a carattere propagandistico o divulgativo: un o. informativo, turistico, pubblicitario."@it;
  skos:notation "brochure";
  skos:prefLabel "Brochure"@en, "Opuscolo"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/bundle> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Bundle"@en, "Filza"@it;
  skos:definition "A group of individual documents, normally tied together by string, linen tape, or the like."@en,
    "Unità di consistenza. È il contenitore nel quale vengono raccolti e conservati i fascicoli o - nel caso di atti singoli non raggruppati in fascicoli - i documenti sciolti. Si usano come sinonimo di busta le parole faldone e cartella. Si possono trovare usate nello stesso senso anche le parole mazzo, fascio, pacco, filza"@it;
  skos:notation "bundle";
  skos:prefLabel "Bundle"@en, "Filza"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/cardcatalog> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Card Catalog"@en, "Scheda"@it;
  skos:definition "Descriptions of materials, with each entry on a separate card (or cards), systematically arranged to facilitate access."@en,
    "S. analitica, quella che contiene particolari indicazioni sul contenuto del libro, o anche descrizioni molto estese e minuziose."@it;
  skos:notation "cardcatalog";
  skos:prefLabel "Card Catalog"@en, "Scheda"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/casefile> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Case file"@en, "Scatola"@it;
  skos:definition "A collection of documents relating to a particular investigation or in support of some administrative action"@en,
    "Contenitore di cartone, o di tela e cartone nel quale i documenti sono conservati disposti in senso orizzontale."@it;
  skos:notation "casefile";
  skos:prefLabel "Case file"@en, "Scatola"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/collector> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Collector"@en, "Raccoglitore"@it;
  skos:definition "An individual, or group of individuals, responsible for acquiring materials."@en,
    "Oggetto, dispositivo, impianto che serve a raccogliere."@it;
  skos:notation "collector";
  skos:prefLabel "Collector"@en, "Raccoglitore"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/container> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Container"@en, "Plico"@it;
  skos:definition "A package or housing used to hold materials; a receptacle."@en, "Insieme di carte di varia natura (lettere, documenti e sim.), disposte, piegate o no, in una busta o in un pacco"@it;
  skos:notation "container";
  skos:prefLabel "Container"@en, "Plico"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/dossier> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Dossier"@en, "Fascicolo"@it;
  skos:definition "A group of documents assembled to provide information about a specific topic."@en,
    "Strumento di raccolta degli atti e dei documenti inerenti al processo."@it;
  skos:notation "dossier";
  skos:prefLabel "Dossier"@en, "Fascicolo"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/envelope> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Envelope"@en, "Busta"@it;
  skos:definition "An envelope1 is typically made of paper, folded and glued so that one side remains open to allow a flat document to be inserted, possibly after being folded, and with a flap that allows the envelope to be sealed."@en,
    "Una busta è tipicamente costituita da carta, piegata e incollata in modo che un lato rimanga aperto per consentire l'inserimento di un documento piatto, eventualmente dopo essere stato piegato, e con un lembo che consente la chiusura della busta. Le buste di formato standard includono la lettera"@it;
  skos:notation "envelope";
  skos:prefLabel "Envelope"@en, "Busta"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/fieldbook> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Field Book"@en, "Taccuino"@it;
  skos:definition "Volumes containing notes made while working at a site (in the field) to make a record of observations and discoveries."@en,
    "Libriccino con fogli bianchi per appunti: segnare una data, un appuntamento sul t.; un t. rilegato in pelle."@it;
  skos:notation "fieldbook";
  skos:prefLabel "Field Book"@en, "Taccuino"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/file> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "File"@en, "Faldone"@it;
  skos:definition "A group of documents related by use or topic, typically housed in a folder (or a group of folders for a large file)"@en,
    "Cartella robusta, spesso chiusa con due nastrini e fettucce annodate, che racchiude e protegge una serie di incartamenti."@it;
  skos:notation "file";
  skos:prefLabel "File"@en, "Faldone"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/folder> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Folder"@en, "Cartella"@it;
  skos:definition " sheet of heavy paper stock or cardboard, scored near the middle, its halves bent so they rest side by side, and used as a loose cover to keep documents and other flat materials together, especially for purposes of filing."@en,
    "Unità di consistenza. È il contenitore nel quale vengono raccolti e conservati i fascicoli o - nel caso di atti singoli non raggruppati in fascicoli - i documenti sciolti."@it;
  skos:notation "folder";
  skos:prefLabel "Folder"@en, "Cartella"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/folio> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Folio"@en, "Carta"@it;
  skos:definition "A single leaf in a book or a manuscript."@en, "Foglio di carta o di cartoncino, contenente documenti archivistici."@it;
  skos:notation "folio";
  skos:prefLabel "Folio"@en, "Carta"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/journal> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Journal"@en, "Quaderno"@it;
  skos:definition "An impartial record of an organization's events, proceedings, and actions."@en,
    "Insieme di fogli di carta da scrivere, raccolti e legati in una copertina di cartoncino, destinato a usi scolastici, per conti, appunti e annotazioni."@it;
  skos:notation "journal";
  skos:prefLabel "Journal"@en, "Quaderno"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/leaf> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Leaf"@en, "Foglio"@it;
  skos:definition "A sheet of paper or parchment."@en, "Foglio di carta o di cartoncino, contenente documenti archivistici."@it;
  skos:notation "leaf";
  skos:prefLabel "Leaf"@en, "Foglio"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/ledger> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Ledger"@en, "Vacchetta"@it;
  skos:definition "A document containing a record of debits, credits, and other financial transactions, typically organized into separate accounts."@en,
    "Nome usato anticam., e oggi conservato in alcune regioni, per indicare libretti o registri, per lo più di forma oblunga, e in origine coperti con pelle di vacchetta."@it;
  skos:notation "ledger";
  skos:prefLabel "Ledger"@en, "Vacchetta"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/magazine> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Magazine"@en, "Rivista"@it;
  skos:definition "A publication, often illustrated, containing essays, articles, short stories, poems, or other short works, issued periodically and directed to a popular audience."@en,
    "Pubblicazione periodica che ha generalm. per oggetto un particolare settore di studî o di attività, con interessi prevalentemente critici e di aggiornamento"@it;
  skos:notation "magazine";
  skos:prefLabel "Magazine"@en, "Rivista"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/map> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Map"@en, "Mappa"@it;
  skos:definition "A graphic representation of features of the Earth or another celestial body."@en,
    "Ogni rappresentazione grafica piana di una porzione della superficie terrestre (lo stesso che carta geografica o topografica) e, estensiv., della superficie di un corpo in genere."@it;
  skos:notation "map";
  skos:prefLabel "Map"@en, "Mappa"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/page> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Page"@en, "Pagina"@it;
  skos:definition "A sheet of paper, especially one bound in a publication; a leaf."@en,
    "Si chiama PAGINA ciascuna delle due facce di un foglio di carta, isolato o unito ad altri in un quaderno, un libro o un giornale."@it;
  skos:notation "page";
  skos:prefLabel "Page"@en, "Pagina"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/poster> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Poster"@en, "Manifesto"@it;
  skos:definition "A printed illustration on a large sheet. A large, flexible sheet bearing text, usually illustrated, that is publicly displayed to advertise or promote something."@en,
    "Foglio di carta, più o meno ampio, che si affigge sui muri delle strade, o su sostegni fissi appositamente collocati, per rendere noto a tutti ciò che vi è stampato."@it;
  skos:notation "poster";
  skos:prefLabel "Poster"@en, "Manifesto"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/register> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Register"@en, "Registro"@it;
  skos:definition "A book or record listing information in a consistent format"@en,
    "Unità archivistica costituita da un insieme di fogli rilegati. Nel registro vengono trascritti o registrati per esteso o per sunto documenti e minute di documenti, ovvero vengono effettuate trascrizioni, registrazioni e annotazioni costitutive dell'atto giuridico."@it;
  skos:notation "register";
  skos:prefLabel "Register"@en, "Registro"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/roll> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Roll"@en, "Rotolo"@it;
  skos:definition "A document wound into a cylinder; a scroll."@en, "Unità archivistica formata da un foglio cartaceo o pergamenaceo, o da più fogli cuciti l’uno all’altro, conservati arrotolati. Si trovano frequentemente conservati in rotolo pergamene e mappe."@it;
  skos:notation "roll";
  skos:prefLabel "Roll"@en, "Rotolo"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/set> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Set"@en, "Mazzo"@it;
  skos:definition "A set of archival or (more commonly) manuscript materials."@en, "Unità di consistenza. È il contenitore nel quale vengono raccolti e conservati i fascicoli o - nel caso di atti singoli non raggruppati in fascicoli - i documenti sciolti. Si usano come sinonimo di busta le parole faldone e cartella. Si possono trovare usate nello stesso senso anche le parole mazzo, fascio, pacco, filza"@it;
  skos:notation "set";
  skos:prefLabel "Set"@en, "Mazzo"@it .

<http://dati.gov.it/resource/Dataset/archives-consistency-type/volume> a skos:Concept,
    a-arc:ArchivalResourceConsistency;
  rdfs:label "Volume"@en, "Volume"@it;
  skos:definition "A collection of pages bound together."@en, "Unità archivistica costituita di più fogli rilegati insieme. La parola attiene all'aspetto esterno dei documenti e distingue quelli che si presentano come unità rilegate rispetto a quelli sciolti conservati in buste. Di fatto la parola viene usata spesso come sinonimo di registro."@it;
  skos:notation "volume";
  skos:prefLabel "Volume"@en, "Volume"@it .


